**658. – Erodium chium** Willd. – Plante annuelle ou bisannuelle, pubescente ; feuilles ovales, tronquées ou en coeur à la base, à 3-5 divisions ovales, incisées-crénelées, la moyenne plus grande ; //fleurs //d'un rose lilacé, //assez grandes, 3-8 en ombelles sur des pédoncules plus longs que la feuille ; //pédicelles 3-5 fois plus longs que le calice ; //bractéoles ovales-aiguës ; //sépales mucronés, à 3-5 nervures ; pétales obovales, contigus, plus longs que le calice ; //bec long de 3-4 cm, grêle ; //arêtes à 6-7 tours de spire.
Varie à pétales égalant ou dépassant à peine le calice, plante vivace densément pubescente (E. littoreum Lem.).
Côteaux, chemins, talus du littoral de la Méditerranée ; Var et Bouches-du-Rhône ; Aude et Pyrénées-Orientales ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe et de l'Afrique. = Mars-juin.